[大奶奶] 點解陳偉琪咁勁都要係TVB拍濕身戲？

陳偉琪在加拿大出生，十歲回流香港，小五至中三就讀於聖保祿學校，然後返加拿大讀高中課程，大學於加拿大 UBC 修讀政治及哲學，她在2013 年回港參選港姐獲「現場最受歡迎佳麗獎」，本身有八級鋼琴及豎琴資格的她，連岑麗香都跟她學豎琴，精通兩文三語的她除了在無綫拍劇，在外亦得到大品牌獲邀擔任活動司儀，算是近年冒起得最快的活動女司儀之一，「選完港姐，被安排到明珠台做主持，後來多了在劇集演出，的確是入到屋，多了人認識，當初都有點擔心，這些姣精角色會不會令人討厭，畢竟我都很想繼續做司儀工作，後來在活動接觸多了觀眾，他們給我的反應都很正面，我覺得現在的觀眾是可以分到演戲及現實，所以我近日的司儀工作反而多了。很多人都以為我是有錢女，其實我讀書時期已經要做兼職，讀大學時在律師行打工，我是家中獨女，父母已經退休，爸爸很大年紀才生我，他今年已經六十八歲，我現在要租樓及養父母，有壓力，但亦是動力。」

多被派演性感角色的陳偉琪本身是明珠台主持，近年多了不少機會參與戲劇組的演出，在台慶劇《誇世代》第一集已經濕身色誘陳豪，無綫內部早前發出封胸令，勅令女藝人在鏡頭前收起性感，陳偉琪原來已靜靜地轉型，與友人合資七位數字在元朗開設八萬呎菜園，每朝一早起牀，親力親為收割水耕菜，她期望香港人可食回香港菜。

陳偉琪與友人合資在元朗開設八萬呎水耕菜場，首次投資搞生意的她自言沒生意頭腦，必須要覺得所做的事有意義，才可推動自己向前行，「可能我在外國長大，外國食菜既新鮮又便宜，不明白為何在香港叫一個沙律來吃，竟然要百多二百元，我覺得有又平又靚的菜食，是每個人都應該有的權利，其實我們日常所食的菜，很多人都未必知從哪裏來？有班朋友問有沒有興趣一齊搞菜園，我覺得理念非常好，培植水耕菜的枱升高離地，沒有泥土污染，菜園在郊外，亦沒有工廠污染，在溫室內亦不怕長出蟲來，不需要用殺蟲水，香港人可以食回香港菜，是一個很好的理念。」

菜園有多位股東，陳偉琪透過朋友認識另一位同屬圈中人的股東樂壇新人翟俊朗（Zack），股東們都沒有耕種經驗，不過在過程中反覆試驗，亦獲益良多，Zack 說：「琪琪不用拍劇會每朝來剪菜，我們要早上五、六點開始收割，因為這段時間的菜最飽滿，試過早上十一時收割，菜已收水，所以一定要早起，每朝大約剪一千棵菜，大家終於體驗到農夫的工作是如何艱辛。最初種子要放在營養水池中培植，發芽至幼苗後，再移上枱，落槽種植，整個生長期約二十多天，每個種植的枱面都有個生產表，目的是要數據化，因為不同的溫度，結果都不一樣，過程中都學到很多，見到由種子培植出一棵翠綠新鮮的菜，好有滿足感。」

陳偉琪曾在《愛．回家之八時入席》中飾演時先生女友，經常要展現其驕人身材，在《誇世代》飾演女秘書，更濕身色誘陳豪，她坦言樂於接受不同角色挑戰，「我都希望可以轉型，我其實從來沒有刻意鋪排走性感路線，只是我很少推工作，有工作便做。之前在《超時空男臣》飾演三妹，終於不需要性感演出，老實說獲派這個角色，我真的在監製面前哭了出來，好難得終於有人發掘我另一面，三妹跟我現實性格很相似，其實就像做回自己。近期在《愛．回家之開心速遞》演細龍太，是一個刁蠻的有錢女，在《是咁的，法官閣下》飾演大學生，都是不需要性感打扮，我不介意做任何角色，不過每次做不同類型的角色，都會好開心，覺得更有挑戰性。」

冇圖

唔講以為係大媽手

屌你老味水耕菜咁撚唔環保

佢本身身材都圓潤 隻手係咁架啦
證明冇整過